\subsection{Передаточная функция} % (fold)
% \label{sub:передаточная_функция}

\[
	a_n\dv[n]{y(t)}{t} + \ldots + a_1\dv{y(t)}{t} = b_m\dv[m]{x(t)}{t} + \ldots + b_1\dv{x(t)}{t}
\]
Применяя прямое преобразование Лапласа к левой и праой части этого дифференциального уравнения при нулевых начальных условиях, получаем операторную форму записи уравнения элемента или системы, имеющую вид алгебраического уравнения:
\begin{multline*}
	a_n p^n Y(p) + a_{n-1}p^{n-1}Y(p) + \ldots + a_1 p Y(p) + a_0 Y(p) = \\ =
	b_m p + b_{m-1}p^{m-1} X(p) + \ldots + b_1 p X(p) + b_0 X(p)
\end{multline*}
Передаточная функция:
\begin{equation}
	W(p) = \frac{Y(p)}{X(p)} = \frac{ \sum_{i=0}^n b_i p^i }{ \sum_{i=0}^n a_i p^i } = \frac{B(p)}{A(p)}
	\label{eq:2_14}
\end{equation}

Передаточная функция представляет собой отношение изображения по Лапласу выходной величины к изображению входной величины при нулевых начальных условиях.
Передаточная функция, как и д.у., однозначно определяет динамические свойства элемента и системы.

Используя понятие передаточной функции, можн из выражения \ref{eq:2_14} получить зависимость изображения по Лапласу выходной величины от изображения входной величины:
\begin{equation}
	Y(p) = W(p) \cdot X(p)
	\label{eq:2.16}	
\end{equation}

Применяя к изображению выходной величины обратное преобразование Лапласа можно найти решение исходного дифф.ур., а следовательно, определить переходный процесс:
\begin{equation}
	y(t) = L^{-1}[Y(p)] = L^{-1}\qty[W(p) \cdot X(p)]
	\label{eq:2_17}
\end{equation}

% subsection передаточная_функция (end)

\subsection{Переходная и импульсно-переходная функция} % (fold)
% \label{sub:переходная_и_импульсно_переходная_функция}

Переходная функция \( h(t) \) -- реакция динамической системы на входное воздействие единичной ступенчатой функции, при заданных начальных условиях.

Дельта-функция \( \delta(t) \) (функция Дирака) -- обобщённая функция, которая позволяет записать точечное воздействие, а также пространственную плотность физических величин (масса, заряд, интенсивность источника тепла, сила и т. п.), сосредоточенных или приложенных в одной точке.
Дельта-функцию одной вещественной переменной можно определить как функцию \( \delta(t) \), удовлетворяющую следующим условиям:
\[
	\delta(t) = \begin{cases} +\infty,&~x=0,\\ 0,&x\neq0;\end{cases}
\]\[
	\int\limits_{-\infty}^{+\infty} \delta(x)\dd{x} = 1
\]


Функция, которая описывает реакцию линейной системы на воздействие в виде \( \delta(t) \) функции при нулевых начальных условиях, называют импульсно-переходной (весовой) функцией \( W(t) \).
\begin{equation*}
	\sum_{i=0}^n a_i \dv[i]{h(t)}{t} = \sum_{i=0}^n b_i \dv[i]{j(t)}{t}
\end{equation*}
\begin{equation}
	h'(t) = W(t)
	\label{eq:2_51}
\end{equation}

Если \( x(t) = \delta(t) \), то \(X(p) = 1\), следовательно по определению
\begin{equation*}
	y(t) = \omega(t)
\end{equation*}
\begin{equation}
	\omega(t) = L^{-1}[W(p)]
	\label{eq:2_53}
\end{equation}
\begin{equation}
	W(p) = L[\omega(t)]
	\label{eq:2_54}
\end{equation}

Если \( x(t) = 1(t) \), то \( X(p) = \frac1p \), тогда
\begin{equation*}
	y(t) = h(t)
\end{equation*}
\begin{equation}
	h(t) = L^{-1}\qty[W(p) \cdot \frac1p]
	\label{eq:2_55}
\end{equation}
\begin{equation*}
	L[h(t)] = W(p) \frac1p
\end{equation*}
\begin{equation}
	W(p) = p L[h(t)]
	\label{eq:2_56}
\end{equation}
% subsection переходная_и_импульсно_переходная_функция (end)

\paragraph{Пример} % (fold)
% \label{par:пример}

\begin{figure}[tb]
	\centering
	\includegraphics[width=.7\linewidth]{img/2_6.png}
	% \caption{Caption here}
	% \label{fig:figure1}
\end{figure}

\[
	x(t) = 1(t) \cdot x(0) + \sum_{i=1}^n\qty[1(t - \tau_i) x'(\tau_i) \Delta\tau]
\]
при \( \Delta\tau \rightarrow 0 \)
\[
	x(t) = 1(t) x(0) + \int\limits_0^t 1(t - \tau) x'(\tau) \dd\tau
\]\[
	y(t) = h(t) x(0) + \int\limits_0^t h(t-\tau) x'(\tau) \dd\tau
\]
% paragraph пример (end)
\paragraph{Пример} % (fold)
% \label{par:пример}
\[
	\tau_i = i \Delta\tau x_i = x(\tau_i)
\]\[
	x(t) = \int\limits_0^t \delta(t-\tau) x(\tau) \dd\tau
\]\[
	y(t) = \int\limits_0^t \omega(t-\tau) x(\tau) \dd\tau
\]

\subsection{Частотная функция, частотная характеристика} % (fold)
% \label{ssub:частотная_функция_частотная_характеристика}
Описывается линейным уравнением 
\begin{equation}
    \sum_{i=0}^n a_i \dv[i]{y(t)}{t} = \sum^m b_i \dv[i]{x(t)}{t},~ n > m
    \label{eq:2_37}
\end{equation}
\begin{equation*}
	x = A_x \sin\omega t
\end{equation*}
\begin{equation*}
	y = A_y \sin(\omega t + \varphi)
\end{equation*}
\begin{equation}
	x(t) = A_x e^{j \omega t}
	\label{eq:2_60}
\end{equation}
\begin{equation}
	y(t) = A_y e^{j(\omega t + \varphi)}
	\label{eq:2_61}
\end{equation}
\begin{multline*}
	A_y e^{j(\omega t + \varphi)} \qty(a_n(j\omega)^n + a_{n-1}(j\omega)^{n-1} + \ldots + a_0) = \\ =
	A_x e^{j \omega t} \qty(b_m(j\omega)^m + b_{m-1}(j\omega)^{m-1} + \ldots + b_0)
\end{multline*}
Разделим \(y\) на \(x\) и получим частотную функцию или амплитудно-фазовую характеристику АФХ
\begin{equation}
	\frac{y(t)}{x(t)} = \frac{A_y}{A_x} e^{j\varphi} \frac{b_m(j\omega)^m + b_{m-1}(j\omega)^{m-1} + \ldots + b_0}{a_n(j\omega)^n + a_{n-1}(j\omega)^{n-1} + \ldots + a_0} = \frac{B(j\omega)}{A(j\omega)} = W(j\omega)
	\label{eq:2_62}
\end{equation}
\begin{equation}
	W(j\omega) = \frac{A_y(\omega)}{A_x} e^{j\omega\varphi} = M(\omega) e^{j\varphi(\omega)},
	\label{eq:2_64}
\end{equation}
где \( M(\omega) \) -- амилитудно-частотная характеристика (АЧХ), \( e^{j\varphi(\omega)} \) -- фазово-частотная харктеристика (ФЧХ).

Алгебраическая запись: \[ W(j\omega) = u(\omega) + jv(\omega) \]

Тригонометрическая запись: \[ W(j\omega) =  M(\omega) (\cos\varphi + j\sin\varphi), \quad M(\omega) = \sqrt{u^2 + v^2}, ~ \varphi(\omega) = \arctg\frac{v}{u} \]
% subsubsection частотная_функция_частотная_характеристика (end)
% paragraph пример (end)